認真一問： 點解咁耐都冇人JR / 推番 MPF 制度？

其實睇番基本法：
以下內容為BASIC LAW 原文：

第一節: 財政、金融、貿易和工商業

第一百零五條
香港特別行政區依法保護私人和法人財產的取得、使用、處置和繼承的權利，以及依法徵用私人和法人財產時被徵用財產的所有人得到補償的權利。
徵用財產的補償應相當於該財產當時的實際價值，可自由兌換，不得無故遲延支付。
企業所有權和外來投資均受法律保護。

第一百一十二條
香港特別行政區不實行外匯管制政策。港幣自由兌換。繼續開放外匯、黃金、證券、期貨等市場。
香港特別行政區政府保障資金的流動和進出自由。 。

第一百一十五條
香港特別行政區實行自由貿易政策，保障貨物、無形財產和資本的流動自由。

喂， 頂你個肺，
明明我地份糧係我地自己既自由資產， 點解我地要迫住要入一份去一個我哋自己冇絕對控制權既戶口入邊先？你會話， 你可以執個PLAN， 但係你只係可以within一堆PLAN入邊玩。。又唔以用來做首期， 拎出嚟同屋企人做醫療費， 幫自己清街數！
幾多人戶口有幾廿萬MPF lock 住， 又另一方面有幾萬咭數等住找？
認真：
點解冇人質疑過點解香港人唔可以有opt out mpf既權利?

推